請勿各大文宣PAGE，切勿再濫用「叫春式情緒勒索文宣」。

以往嘅文宣，係充滿資訊性，每個Page都少有地放負，教你應咩活動做咩事，有咩注意既事項。

但唔知幾時開始，文宣界就充斥住好多低成本，黑底白字好似心情日記咁，充斥住各Page編輯嘅所有情緒，嬲又要出一個文宣，放負又要出一個文宣，想單單打打又要出一個文宣，甚至會出現好似內容農場咁用嘩眾取寵作為開首內容。令分享嘅人互相批鬥。

我會突然想分享，係因為尋日實在睇得太多人Share 上自己story，再加埋一ｄ自己嘅意見，例如係：「岩啊，成班人叫極都唔郁，光咩復香港靠把口 bla bla bla 冇撚用架喇，下下都送頭，咩都唔好做囉。根本夠人就唔需要驚。」呢類形文宣厲害之處就係會令分享者陷入批鬥屌票既循環當中，有出去既就喺STORY就批鬥冇出去既，冇出去既就喺STORY批鬥出去既送頭，付出多就喺STORY批鬥付出少既，有罷工既就喺STORY批鬥冇罷工，冇罷工既就喺STORY批鬥活動事前無準備，大家口中就係：岩啊岩啊，呢個文宣講出我心聲。

乜呢個係文宣既責任咩呢D 負面散播就係你地想做既野?甚至我仲見到有D PAGE 好小學生咁扭計：「警告你地，如果聽唔出去既話，請你UNFOL 我吧。」「如果再唔全城勇武，呢場運動不如現在結束就算。」我想講，你地傻撚左啊？

運動持續接近一年，大家都明白文宣嘅意義係用嚟推動成個運動，而唔係脅逼參與其中既人。以上例子嘅文宣編輯，講得難聽Ｄ，你地講野根本唔需要負上任何責任。

因此，我請各IG 文宣手足，唔好再當自己個PAGE 係XANGA 、blog 咁有咩情緒就投放哂落去。唔好打着文宣嘅殼，去情緒勒索任何人。更加唔好再濫用最後一戰云云等字眼。因為一時三刻見唔到成效，因為手足做一兩件錯事就去放棄所有野，本來就係一件好戇鳩既事。

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

覺得我講得啱嘅就幫忙一推

推

我知某d圖係來自邊d page
認同

認同！

push

推 情緒勒索只會令更多人放棄

收撚皮啦 前日既中午已經重狗set野啦 咁樣擺勇武上台都白痴

咪就係,話咩真勇武一早到左,我心諗鳩吹有個譜

呢啲文宣好似小學生發晦氣咁

有獨立思考都諗到對家擺定個局啦仲點會出港島

講到下下都背水一戰咁

ig文宣只follow gearup_hongkong
其他小學雞文宣不了

今時今日仲可以講得出啲咁嘅說話
如果有人信咗而行動最後有後果
到底呢啲page洗唔洗負責任？

幫推!
無論之後嘅香港會點, 希望大家都唔好放棄文宣, 一齊去做貼紙師!

而且仲好多後生SHARE,勁多冇咩經驗既人真係會信